[on99]民主黨獲甜頭即收手 反掀黨內矛盾

【拆局】
參議院民主黨領袖舒默在未有實際回報下突然鳴金收兵，結果在黨內溫和派、左派兩面不討好。分析認為，舒默權衡輕重後見好就收，以免錯失民主黨目前在中期選舉中的大好形勢，但亦揭示了黨內分歧，被斥是叛黨的「軟骨頭」。

民主黨以聯邦政府停擺為籌碼，迫使共和黨妥協制訂政策保護小時無證赴美的移民。惟民主黨很快發現誤判形勢，今次過招的政治成本急劇上升，故在得到共和黨參院領袖麥康奈爾承諾的甜頭後，斷然收手止蝕，寄望到本年底中期選舉選民會淡忘今次風波。

共和、民主黨就停擺互相推卸責任，惟共和黨的攻勢明顯更見凌厲。佛羅里達州、密歇根州、俄亥俄州等地不斷有錄音廣播，直指民主黨人置「非法移民利益先於美國人」，令民主黨難以招架。民調亦顯示選民雖大多數同情「追夢者」，但不願見政府因移民政策而停擺。

而今年中期選舉的改選議席中，有10名競逐連任的民主黨參議員身處前年大選中特朗普勝出的州分，他們一直反對令政府停擺，而他們正是今次促成兩黨協議的重要角色。

舒默兩面不討好
《紐約時報》分析指，舒默發現停擺導致黨內溫和派陷入兩難，遂得到共和黨承諾再談「追夢者」問題、平衡左派和溫和派立場後決定見好就收。惟讓步又觸怒左派陣營，有移民組織代表批評民主黨只着重黨的利益，斥舒默等人為「軟骨頭」，背叛支持者而相信「不可信」的共和黨參院領袖麥康奈爾，錯失了協助「追夢者」的最佳機會。

今次是舒默成為參院民主黨領袖一年以來的最大挑戰，此前他在醫保、稅改等議題一直能團結黨內聲音。美聯社指他今次的容錯率極低，原本想凝聚黨員企硬跟共和黨對峙，但反而掀起黨內矛盾。

美國《紐約時報》/美聯社

佛羅里達州、密歇根州、俄亥俄州等地不斷有錄音廣播，直指民主黨人置「非法移民利益先於美國人」，令民主黨難以招架。

左膠失去光環

ART OF THE DEAL

左膠都係為搵食

看下張超雄 比人叫難民之父 幾大反應

條契弟

以出賣本地人利益為榮